★原來住工廈，已正式默認可以長住

關愛基金

受惠對象須符合以下所有條件：

-以月租（或更長租期）形式租住私人永久性房屋（下稱「私樓」）、工業大廈（下稱「工廈」）或商業大廈（下稱「商廈」）；或

-租住由非政府機構營辦的社會房屋；或

-租住民政事務總署轄下的「單身人士宿舍計劃」宿位或由非政府機構提供予更生人士的宿舍的宿位；或

-居住於臨時房屋；或

-居住於船艇；或

-無家者

咁租工廈住好過私樓，起碼樓底高

而家先知？

痴撚線

屌,靜啦仆街.

租金平住宅私樓一半

老貓條仆街恃住父母有公屋就唔知人間疾苦

未住過

但想問d住址証明係點搞

電話單 銀行單點算

甚至去排公屋時，填資料點報地址

一早應該咁做
提升下消防安全又可以間大量單位俾人住

老貓麥記長住有冇架

而家唔少工廈都有服務式辦公室，靚到酒店咁
好過住劏房

啲水飲唔飲得

搞大佢yeah

工廈d物料紥實過住宅好多，返過工廠就知

上過未㗎
咪一樣細到無倫
同埋沖涼煮飯都難搞
bd唔捉咪無事

真咩 網上有冇得睇 定呢啲踩界野要落鋪問先有

可以

但要證明7日瞓街

見住工廈個班都係成pack樽裝水/買水機

點證明
唔沖涼七日

返工都得，一條友肯定住到

回歸當年商住大廈模式
開倒車

d工人開完工，收工前工廠沖涼都係咁，點會沖唔到

Search the Galaxy
靚撚到

搵老麥經理簽文件

搵附近有體育館

仲有星星中心

推 我地印咗15000張貼紙同大家分享國安法嘅喜悅

呢個問題好簡單姐
飲嘅就落街買礦泉水
沖涼咪裝個濾水器囉

工廈大有大租 細有細租架姐
200-2000呎都有得租
你比多少少錢已經有曬配套加獨立廁所啦

買左當樓住比人捉咁點算
同工廠區會唔會好嘈同空氣污糟

唔是講笑
有D工廈個廁所係有沖涼格

笑撚咗

你有屋企人㗎

7月1號見

星星中心, iPlace, 天際中心

用工廈地址都可以登記做選民啦

Tom房波

仲有the icon... 個lobby靚過好多私樓，連貨𨋢都冇，你唔講冇人知係工厦

係，又有花灑(大部分)，又有規定承重，肯定唔會偷工減料，所以如果成幢都住人嘅話其實冇乜大問題

不過最驚係係下邊做緊工廠有危險品又盛，上邊住人咁就真係危險

之前租過星星.

平靚正

幾錢 正唔正

好耐啦 之前做野見過工廈做住址證明 基本上 你收到信就得
點樣證明露宿？唔洗證明 你簽聲明就得
關愛基金就係你入得表佢就派的垃圾基金
話咩抽查家訪都係廢話 一話簽左聲明 關愛基金就派
有門檻同冇門檻冇分別

送過外賣上去，似商廈多

住緊迷你倉

自己睇.
我嗰時租7000蚊. 400呎左右. 樓底超高可以分上下兩層.
嗰時同FD 夾份租嚟打機, 放雜物. 做炮房

冇聽過Dan6工廈殺人案？

夜晚好恐怖

話代客維修廚房家電就得

放上ig

工廈變成住房
咁邊度搵空間做商業?
定係政府已經有錢到唔洗靠商業

新界西有冇靚工廈推介

入過day and night真係涼浸浸
唔關冷氣事

黃竹坑啲工廈個價拍得住大西北啲私樓！

活化左既工廈咪得

大把啦
仲有好多開Partyroom個啲人係間房到住埋
見住有間睡房 廁所有熱水爐
其實都幾抵屌

其實一直唔明點解唔比工廈住人
如果因為係為咗保留某啲行業生存空間嘅話
即係等於嘥社會資源去subsidy啲行業

代客轉運

會唔會比仆街政府告番轉頭

你唔明
比你住工廈
咁d湯房/師樓咪無人租
你明既 唔好扮 唔明

樓底高，可以玩loft風

有"大倒退"呢個字唔用
係要用支那語

尺價又平d

dan6
富華

Studio

哇屌 香港人真係慘

講咁易咩
有舊同事住過葵涌啲工廈
住左半年頂唔順
沖涼要儲水
電磁爐唔夠watt
想煮個公仔面都難
佢寧願租返唐樓/舊洋樓
香港一分錢一分貨
點會死錯人

有天花消防喉，好過籠屋

係靜姐
無人反而唔驚
公屋恐怖好多
新舊都係

個個住工廈
咁啲炒樓師啲私樓劏房點租出去?

驚天大秘密

冇人叫你用佢d電器

你買私樓 如果冇電器送，唔通就話乜都煮唔到咩

其實點租? 啲經紀唔會問你租嚟做乜? 會唔會有人定期check

利申: 沒租過

癲佬Vs無人

邊個恐怖d

富華
又迷你倉又lab,唔驚好似牛頭角咁一鑊熟？

71 維園見

癲佬

佢啲家電全部自己買

勁多FD 同人夾租工廈
有一個做studio 剪片錄音 set左少少設備
但裡面有哂廁所 床 電視

圍內10幾人每月接近1000蚊租左單位一齊hea同玩

抵玩

劏房波個名點來
佢會唔會郁工廈呢

但最好有fd 係做剪片/玩音樂果d
唔係俾bd 捉就麻煩

有冇貨lift?

星星真係不得了
係條長樓梯難搞d

係咪好靚裝嗰啲先

見好多要share浴室嘅

最大問題係隔離如果真係工場，夜晚開工噪音，你吹佢唔漲

政府默認唔會搞，除非出事
因為一搞就要搵地方安置，一陣班人跪晒地話無地方住，無得唔派上樓
如果咁都得，個個都租工廈之後報串啦

一早轉咗劏工廈
先開個 course 收幾皮學費
肯上堂代表你有一百幾十萬cash 可以入市
然後同學集資, 買幾層工廈再豪裝劏細佢
以前會話可以商住兩用, 小草案之後,
通常係 Soho Office 多, 少咗好多獨立廁所及沖涼位嘅盤
你經過荃灣至葵芳站, 都有人sell你買呢啲劏房工廈

複式

好奇一問 其實出面咁多party room 租工廈
唔觸犯地契用途咩

如果係好似啲人租工廈當樓住咁 灰色地帶冇人捉
咁個agent係咪又會當唔知照幫你租

有冇Ching 做呢行熟行規

頂

望望油塘，大把盤隔離就係工廠大廈

識人住大角嘴工廈，喺廁所上面就係花灑，係會沖到廁所濕哂，除此之外都無咩問題，唔介意就得

有d位無窗

去灣仔camp返七日就申請得

而家好多私樓都係咁啦

唔得 朋友住工廈要自己買水飲

租商廈駛唔使BR

X2

隔音差到仆街

聽過人講佢老細全家全工廈
裝濾水器 特登請個公司阿姐明火煮飯（犯法）

冇。

但係工廈冇理由唔夠電嫁喎？
定你同事買個個電磁爐雞？
不過阿澤都日日屌電磁爐

流浪者cert

平一半係正苦唔畀住
一旦正苦俾人住，租金實升

上hktv 兩舊水買隻過濾花曬

咁叫佢唔好買cheap電磁爐

買德國果隻濾水壺，長遠計換濾芯平過買水

LM

7日輕鬆 去個露營與世隔絕7日

呢啲少事 有客人嗰陣乾就得
窗最緊要

係因為消防同建築條例
工廈本身設計唔係俾人住 例如單位冇窗同走火通道
其實正苦有活化工廈計劃俾人改建工廈去住人
但係合資格嘅單位唔多 業主仲要掉一大舊錢去改到佢啱例
所以你間唔中會見到啲天文數字嘅工廈盤 呢啲應該就係合法嘅
改完分分鐘租金同私樓差唔多 彩你都傻啦
所以呢個問題係冇得解決
唯一方法係正苦掉錢活化 呢個下世先啦

支那仔

有獨立廁有去水位加個熱水爐就得

因為某啲工廈真係唔岩住人
唔通風 收唔到訊號都夠衰

個爐廢關個單位咩事
你鍾意裝個三相即熱都得
電磁爐買個勁d

咁應該係佢吹水/貪平/慳電費買垃圾爐返去用
屌又唔係我住

工廈最煩係要搵有獨立廁所同夜晚出入，入面有消防頭要小心d，其他問題不大

我有一刻以為真係廣告

屌 唔好開po講啦

大家都有樓住
發展商d樓賣唔到 咪會同政府扭計

佢果度舊姐

佢個爐廢姐，d電夠做工業活動，點會唔夠力。

住工厦使唔使扮下嘢注冊間公司？

工廈d後樓梯好撚恐怖

咁你成段野咪有bug
佢坐得唔開心係因為家電
但家電係佢自己買
即係比佢住3000尺豪宅
但用返d垃圾家電咪又係唔開心

隨時啲狗官有份

屌笑撚死

申請既同比證據人地捉你冇分別，政府慳返唔少功夫

所以報自己訓街好過

變閣樓租出

講到工廈唔夠電咁
人哋送個爐渣就自己換過啦

工廈點會唔夠電
係電費貴啲姐

我個fd 租studio 住
大到仆街

啲路勁闊
每一平方米受力都好撚高
寫到明呢層每個位受力最少有幾強咁
真係好堅

之前見過類似嘅，有私人廁所都要6500
月租酒店好過

唔同部門之間係無任何溝通
報都俾老世屌
同埋告都係告業主

租完咪自己裝修好個廁所(過濾器etc)
裝左熱水爐都無人理

大把工廈拳館/gym room有得沖涼啦
你無錢咪細到無倫囉

要買EVA tee

都仲係好貴..
有冇3,4千租既

我屌曬 大家
明明 尋日 講好一人一post
朝早 一開acc
又係講d垃圾post 大家可以認真少少

再幫大家回憶下
6.9：103萬人遊行，政府宣布如期恢復二讀
6.12：4萬人包圍立法會阻止送中惡法二讀
6.15：宣布暫緩惡法 / 梁凌杰逝世
6.16：200萬+1人遊行
6.21：萬人包圍警總
6.26：再度包圍警總
7.1：30000人在立法會附近，首次佔領立法會，梁繼平除罩發表宣言後離港
7.7：23萬人參與九龍遊行
7.14：11萬人參與沙田遊行
7.21：民陣遊行被打壓 / 元朗站發生恐怖襲擊事件，至今僅有數人被控暴動，警方亦明顯包庇白衣人，事件發生後市民對政府的不滿加劇
7.27：27萬人行出元朗示威
8.5：三罷日，多處出現示威行動
8.11：有女子遭布袋彈射中眼 / 港鐵站發生射催淚彈及近距離開胡椒球槍事件
8.12：機場示威
8.13：機場示威翌日，發生毆鬥事件，手足們堅決不割席
8.18：超過170萬人參與維園流水式集會
8.31：港鐵太子站發生防暴襲擊市民事件
9.4：淋病宣布撤回惡法，拒絕答應其他訴求
9.15：港島遊行
9.22：陳彥霖死亡事件開始發酵
10.1：10萬人港島遊行 / 多區示威 / 有手足被黑警開槍打傷
10.4：宣布訂立蒙面法，當晚18區都有示威行動，港鐵全綫暫停
10.5：多區有示威
10.20：35萬人遊行
11.8：周梓樂逝世
11.11~11.16：黎明行動
11.11：有手足在西灣河被黑警槍傷
11.12：中大保衛戰
11.17~11.18：理大衝突
11.24：區議會大勝
12.08：80萬人港島遊行
1.1：超過103萬港島遊行，當日黑警無理終止遊行
5.24：萬人港島上街
5.27：反惡歌法日，超過300人被捕
6.4：維園燭光晚會首次被反對
6.9：反送中一周年
6.12：包圍立法會一周年
6.15：梁凌杰逝世一周年
6.16：二百萬人遊行一周年
6.20：罷工罷課公投

71:維園見

犯
有人巡查
會扮唔知

大把鬼佬豪裝工廠大廈

你真係9唔撚答8

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

荃葵都有好幾座呢種大廈

仲有個牌呢 商業登記證都冇 即係其實犯法野嚟喎

體育館可以沖涼
住豪宅都可以7日唔沖涼，無關連

電費係會平啲

用慳返嘅租金買濾水器

屯門算新

個牌照應該拎咩牌？有啲淨係規定咗只可以做工廠
得閒會有人上嚟check點搞？

居住於船艇

其實大陸唔俾用"開倒車"三隻字...因為係串鳩刁大大
我估層主嘅用意係同"中国", "信党"係一樣

你做咩用途先 直接問人拎咩牌 點答你

其實都係拎嚟租俾人哋做partyroom
拎住係工廠牌
最近比人check發現左
跟住話只係可以做工廠用途
到底有咩牌先至可以做partyroom?
香港仲邊度有工廠係度喎

無聽過要商業登記
可能我自己放野同為興趣做工場呢

地契問題...

就算上到嚟check都大把理由啦
你可以話你個倉擺啲貨好貴重 所以我要夜晚喺度瞓覺守住佢

又或者話自己做嘢做夜咗 唔小心瞓著埋

樓底好高 好撚正